<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="https://zoltan.xyz/tag/v%C3%ADrus/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://zoltan.xyz/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2023-07-15T13:02:43+02:00</updated>
  <id>https://zoltan.xyz/tag/v%C3%ADrus/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Zoltán Gálli | </title>
  

  
    <subtitle>Roman Catholic, husband, father, geek</subtitle>
  

  

  
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">A FÉLELEM okozta a 2020-as többlethalálozást, nem a VÍRUS!</title>
      <link href="https://zoltan.xyz/covid19" rel="alternate" type="text/html" title="A FÉLELEM okozta a 2020-as többlethalálozást, nem a VÍRUS!" />
      <published>2023-07-15T12:00:00+02:00</published>
      <updated>2023-07-15T12:00:00+02:00</updated>
      <id>https://zoltan.xyz/covid19</id>
      <content type="html" xml:base="https://zoltan.xyz/covid19">&lt;p&gt;A félelem testünk riasztórendszere. Amikor veszélyt érzékelünk, a kortizol nevű stresszhormon elárasztja szervezetünket, és két dolgot tesz:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Felfüggeszti a rövid távon nélkülözhető rendszereket, például az emésztést.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fokozza azokat a funkciókat, amelyek segíthetnek menekülni vagy szembeszállni a veszéllyel – gyorsabb pulzus a gyorsabb futásért.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/images/covid02.jpeg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/covid02.jpeg&quot; alt=&quot;Propaganda&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A krónikus félelem állandóan működésben tartja a szervezet stresszválasz rendszerét. Itt a kulcsszerep a kortizol hormoné, amelyet a mellékvesék bocsátanak ki. Normál körülmények között a kortizol döntő szerepet játszik az anyagcsere és az immunválasz szabályozásában.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/images/covid03.jpeg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/covid03.jpeg&quot; alt=&quot;Stresszválasz&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ha azonban a kortizolszint tartósan megemelkedett a hosszan tartó félelem vagy stressz miatt, az negatív hatással lehet a szervezetre. Az egyik jelentős kárvallott az immunrendszer. A kortizolnak immunszuppresszív hatása van, vagyis csökkentheti az immunrendszer aktivitását.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/images/covid04.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/covid04.png&quot; alt=&quot;Hosszú távú stressz&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ennek az akut stresszhelyzetekben van értelme, ahol az energiát az azonnali túléléshez kell fordítani, nem pedig a hosszú távú védekezéshez. De krónikus félelem esetén ez a tartós immunszuppresszió a fertőzésekre való fokozott fogékonysághoz és lassabb sebgyógyuláshoz vezethet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/images/covid05.jpeg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/covid05.jpeg&quot; alt=&quot;Félelem&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ezenkívül immunrendszerünk körülbelül 70%-a a belekben található, az úgynevezett bélhez kapcsolódó limfoid szövet (GALT, gut-associated lymphoid tissue). A krónikus félelem és stressz felboríthatja a bélben lévő baktériumok egyensúlyát, ami diszbiózishoz, a baktériumok összetételének felborulásához vezethet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/images/covid06.jpeg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/covid06.jpeg&quot; alt=&quot;Diszbiózis&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ez az egyensúlyhiány veszélyeztetheti a bélhez kapcsolódó limfoid szövetet és az általános immunfunkciót, tovább növelve a betegségekkel szembeni sebezhetőséget.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/images/covid07.jpeg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/covid07.jpeg&quot; alt=&quot;Diszbiózis&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A krónikus félelem másik lehetséges következménye a citokinviharok kiváltása. A citokinek a sejtek által kibocsátott kis fehérjék, amelyek különleges hatással vannak a sejtek közötti kölcsönhatásokra és kommunikációra.
&lt;a href=&quot;https://www.thermofisher.com/hu/en/home/life-science/cell-analysis/cell-analysis-learning-center/immunology-at-work/proinflammatory-cytokines-overview.html&quot;&gt;https://www.thermofisher.com/hu/en/home/life-science/cell-analysis/cell-analysis-learning-center/immunology-at-work/proinflammatory-cytokines-overview.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/images/covid08.jpeg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/covid08.jpeg&quot; alt=&quot;Citokinvihar&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A citokinek általában segítik a szervezet betegségre adott válaszát. Azonban bizonyos citokinek túlzott vagy ellenőrizetlen szintje, amelyet citokinviharnak neveznek, káros lehet, és súlyos gyulladáshoz és szövetkárosodáshoz vezethet. Akár sokszervi elégtelenség is okozhat, ami végzetes lehet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/images/covid09.jpeg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/covid09.jpeg&quot; alt=&quot;Citokinvihar&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tehát a krónikus félelem mélyreható hatással van testünk fiziológiájára, különösen az immunrendszerre. Ez kiemeli a stressz és a félelem kezelésének fontosságát az életünkben általános egészségünk és jólétünk szempontjából.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E tudás birtokában hogyan kellett volna reagálnunk egy potenciálisan halálos világjárványra, tudatában annak, hogy a félelem és a stressz veszélyezteti az immunrendszert? A helyes megközelítés – a nyugalom. Ez alapvető orvosi tudás. Minden kormányzati szakértő ismeri ezeket a folyamatokat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/images/covid11.jpeg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/covid11.jpeg&quot; alt=&quot;Kortizol&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Azonban ennek az ellenkezője történt. Németországban, az Egyesült Királyságban és más országok kormányaiban szakértői csoportok írtak „pánikpapírokat” arról, hogyan lehet a legjobban megijeszteni a lakosságot. 24 órás félelemkampány zajlott a médiában.
&lt;a href=&quot;https://twitter.com/aya_velazquez/status/1433410529176047623&quot;&gt;https://twitter.com/aya_velazquez/status/1433410529176047623&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Véleményem szerint PCR-vizsgálatok nélkül egyetlen Covid-eset sem fordult volna elő (influenzaszerű fertőzésként könyvelték volna el), és a félelem és pánik gerjesztése nélkül nem lett volna jelentős többlethalandóság.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/images/covid13.jpeg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/covid13.jpeg&quot; alt=&quot;Matt Hancock&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Annak ellenére, hogy a vírust megtalálták a szennyvízben &lt;a href=&quot;https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-spain-science-idUSKBN23X2HQ&quot;&gt;Spanyolországban 2019 márciusában&lt;/a&gt; és &lt;a href=&quot;https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0048969721012651?via%3Dihub&quot;&gt;Brazíliában 2019 októberében&lt;/a&gt;, a világjárvány és annak többlethalálozása csak azután tört ki, hogy Dr. Tedros Adhanom Ghebreyesus megtette a hatalmas WHO bejelentést.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miért nem terjedt el korábban a vírus állítólagos rendkívül fertőző vad típusa, és miért csak 2020. március 20-tól kezdtek el meghalni az emberek? Azért, mert a média maga a vírus, és akik már gyengék voltak, elkezdtek meghalni a fent kifejtett immunszuppresszív problémák miatt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/images/covid15.jpeg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/covid15.jpeg&quot; alt=&quot;Dr. Tedros&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ezt támasztja alá &lt;a href=&quot;https://www.thelancet.com/journals/landia/article/PIIS2213-8587(20)30304-1/fulltext&quot;&gt;a The Lancet által közzétett tanulmány&lt;/a&gt;, amely szerint a kortizol szintjének megduplázódása a mortalitás 42%-os növekedésével járt az életkorral, alapbetegségekkel és laboratóriumi vizsgálatokkal való korrekció után.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahogy közeledünk a „márciusra halottak lesznek az oltatlanok” második évéhez, felmerül egy kérdés: Hogyan élhetett túl sok beoltatlan ember? És milyen mértékben járultak hozzá az ilyen kijelentések ahhoz, hogy félelmet és rémületet keltsenek az emberekben?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;Never forget, never forgive!&quot;&gt;//&lt;/a&gt;: #17 As we approach the close of the second year of “the unvaccinated will be dead by March,” one question lingers: How have so many unvaccinated people managed to survive? And to what extent have such statements contributed to instilling fear and terror in people?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/images/covid17.jpeg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/covid17.jpeg&quot; alt=&quot;Lauterbach&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Emlékezzünk rá, hogy a kormányzati szakértők minden jóslata tévesnek bizonyult, és csak félelmet és pánikot keltett, ami viszont sebezhetőbbé és engedelmesebbé tette a lakosságot!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/images/covid18a.jpeg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/covid18a.jpeg&quot; alt=&quot;Jóslatok&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;/assets/images/covid18b.jpeg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/covid18b.jpeg&quot; alt=&quot;Jóslatok&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;/assets/images/covid18c.jpeg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/covid18c.jpeg&quot; alt=&quot;Jóslatok&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;/assets/images/covid18d.jpeg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/covid18d.jpeg&quot; alt=&quot;Jóslatok&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Másik „járványellenes intézkedés” a sportklubok bezárása volt, ami bizonyíthatóan szintén emelte a kortizolszintet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/images/covid19.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/covid19.png&quot; alt=&quot;Sportklubok&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ezenkívül a társadalmi kapcsolatok csökkentése és az emberek, különösen az idősek elszigetelése bizonyítottan kontraproduktív, és növeli a krónikus stressz szintjét.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/images/covid20.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/covid20.png&quot; alt=&quot;Elszigetelődés&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A „maradj otthon” egy másik irányelv a kormányoktól világszerte. Ez nemcsak a fizikai aktivitásra volt negatív hatással, hanem a vér D-vitamin szintjére is. És ahogyan sejthető, ez is befolyásolta a kortizolszintet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/images/covid21.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/covid21.png&quot; alt=&quot;Maradj otthon&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Továbbá a “maradj otthon” parancs nagymértékben fellendítette az ételrendelést és így a gyorséttermi ipart is. Az egészségtelen ételek fogyasztása (a cukrok, szénhidrátok, transzzsírok és omega-6 zsírsavak miatt) szintén emeli a véráram kortizolszintjét.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/images/covid22.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/covid22.png&quot; alt=&quot;Egészségtelen ételek&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;összefoglaló&quot;&gt;Összefoglaló&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;A fent említett intézkedések mind kontraproduktívak voltak. Ezzel minden szakember és orvos tisztában van, hiszen ezeket a mechanizmusokat az orvosi alaptanfolyamokon tanítják. Mind a média által terjesztett pánik, mind az összes (!!!) alkalmazott intézkedés a vér kortizolszintjének krónikus emelkedéséhez vezetett. Szilárd meggyőződésem, hogy ezeket a taktikákat azért alkalmazták, hogy az embereket engedelmessé tegyék, és így könnyebben irányíthatók legyenek.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A félelem engedelmességet szül, különösen, ha ugyanaz az entitás, amely az állítólagos problémát okozza, állítólagos megoldást is kínál mellé. Ezt a módszert gaslightingnak vagy magyarul gázlángozásnak nevezik. Ez egy manipulatív stratégia, amelyet a zavartság és az önbizalomhiány szürreális légkörének megteremtésére használnak. Hasonlóan a félelmet kiváltó COVID-intézkedésekhez, amelyek több kárt okoztak, mint hasznot. Tehát soha nem az egészségünkről vagy a megvédésünkről volt szó, hanem kizárólag a Nagy Újraindítás (Great Reset) és a Negyedik Ipari Forradalom végrehajtásáról, amelyek nem kevesebbek, mint az emberiség rabszolgasorba döntése a parazita elit által.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Akik pedig a tudományos eredmények alapján kontraproduktívnak és károsnak minősítették az intézkedéseket, azokat ugyanazok a politikusok nevezték „szociáldarwinistáknak”, akik felelősek voltak ezen intézkedések végrehajtásáért. Ezért úgy gondolom, hogy felelősségre kell vonni azokat a politikusokat, akik a félelmet a lakosság manipulálására használják, valamint azokat az orvosokat, akik tudatosan támogatták és támogatták ezeket az intézkedéseket.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nem felejtünk! Nem bocsátunk meg!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/assets/images/covid23.jpeg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/covid23.jpeg&quot; alt=&quot;Tervezet&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/goddeketal/status/1656407654376394753&quot;&gt;Dr. Simon Goddek&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Zoltán Gálli</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="vírus" />
      

      
        <summary type="html">Elmondom, miért és hogyan!</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
